\section{Visuelle Verarbeitung}
	\subsection{Lochkamera}
		Einfache Analogie zum Auge\\
		$x=\frac{-bX}{Z};\ y=\frac{-bY}{Z}$, wobei x,y Koodinaten auf Bildfläche;
		b Abstand Loch, Bildfläche; X,Y,Z Koordinaten Welt
	\subsection{Entstehung von Bildern}
		3 Farben reichen zu Repräsentation\\
		spiegelnde vs diffuse Reflektion; direkte vs indirekte Lichtquellen
	\subsection{Linsensystem}
		Licht kann gebündelt werden, dadurch jedoch nur bestimmte Distanzen scharf\\
		Trotzdem abhängig von b und Z $\rightarrow$ Lochkameraberechnungen
	\subsection{Auge}
		Stäbchen (Helligkeit) und Zapfen (Farbe)\\
		Gelber Fleck (Fovea (centralis), Sehgrube): Höchste Zapfendichte\\
		Blinder Fleck: Sehnervausgang, keine Sehfähigkeit
	\subsection{Visueller Verarbeitungspfad}
		Chiasma opticum (Sehbahnkreuzung): Aufteilung in Gesichtsfeldhälften\\
		LGN / CGL (Lateral Geniculare Nulceus / Corpus geniculatum lateralis): 
		jüngerer Pfad; Vorverarbeitung, Normalisierung, ...\\
		Colliculi superiores: älterer Pfad, Orientierunssakkadenkontrolle
	\subsection{V1}
		Verarbeitung lässt sich unterteilen in frühe (bottom up; z.B. 
		Kantenorientierung, Bewegung) und spätere (mit top-down Informationen,
		etwa 100ms später; z.B. Objektzugehörigkeit)
	\subsection{sekundäre Areale}
		V2-V4: Aufmerksamkeit, komplexe Kanten, Ecken, Grundformen\\
		V3: eher Ort und Bewegung\\
		V4: eher Form\\
		IT (inferior temporal cortex): Gesamtform, Gesichter\\
		V5: komplexe Bewegung, Augenbewegungseinfluss
	\subsection{dorsal vs ventral}
		dorsaler Pfad: parietale Bereiche, Bewegung\\
		ventraler Pfad: temporale Bereiche, Objekterkennung
\section{Bottom-up Verarbeitung}
	\subsection{redundante visuelle informationen}
		\begin{tightitemize}
			\item Kanten / Konturen
			\item Tiefe
			\item Distanzen
			\item visueller Fluss
			\item Farbe
			\item Bewegung
		\end{tightitemize}
	\subsection{Bildglättung}
		Früher bottom-up Prozess\\
		Idee: Pixel erhält den Durchschnittswert seiner Nachbarn\\
		Umsetzung: Convolution mit Gaußfilter
	\subsection{Kanten}
		Kanten enthalten viel Information $\Rightarrow$ sehr wichtig für die visuelle Verarbeitung\\
		Kanten entscheidend zur Bildsegmentierung
		\begin{tightitemize}
			\item Tiefendiskontinuität
			\item Oberflächenorientierungsdiskontinuität
			\item Beleuchtungsdisk (Schatten)
			\item Oberflächenreflektionsdiskontinuität
		\end{tightitemize}
		\subsubsection{Kantendetektion}
			Ableitung der Intensität; um false-positives zu vermeiden, erst nach Bildglättung\\
			Benachbarte, gleich gerichtete Kantendetektionen gehören zur selben Kante\\
		\subsubsection{Kantenzuordnungsproblem}
			NP-vollständig
	\subsection{Distanzwahrnehmung}
		\begin{tightitemize}
			\item Bewegung
			\item binokulares Sehen
			\item Schatten / Schattierungen
			\item Textur
			\item Kanten
		\end{tightitemize}
	\subsection{Optical Flow}
		Bildveränderung über die Zeit\\
		``Sum of squared differences'' (SSD) oder ``Cross-correlation'' (CC, Summe der Produkte der Intensitäten)\\
		$v_x=\frac{T_x+x\cdot T_z}{Z(x,y)};\ v_y=\frac{T_y+y\cdot T_z}{Z(x,y)}$, mit T=Translation und Z=Abstand\\
		\subsubsection{Reichardt-Detektor}
			Einfache Bewegungserkennung durch nebeneinanderliegende aktivierende und hemmende Neurone, die Bewegungsrichtung erkennen (s. Bild in VL / Skript); in V1 vorhanden, retinotrope Organisiation nötig\\
			Top-down dann auch Gestalterkennung möglich